【說好的鐵底呢】低調置業討論區（257）

忠告: 賭定唔賭? 夠膽找數先好賭!

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/02/08公佈，中原城市領先指數169.95，按周大暴跌0.53%

【小陽春耶? 迴光返照耶?】低調置業討論區（256）

上一個 post,歡迎繼續討論

裕東苑兩房未補價350萬沽 比去年低位升近兩成
文章日期：2019年2月8日 21:09

二手市況回暖，東涌居屋裕東苑錄得本月首宗成交；美聯分行營業經理張少勛表示，裕東苑賀東閣中層14室，實用429方呎，屬兩房間隔，新近以350萬元（未補地價）易手，實呎8159元，成交價創屋苑兩房綠表新高，原業主1998年以73.12萬元（未補地價）買入，持貨21年，帳面獲利逾276萬元或3.7倍。

資料顯示，去年11月同座同面積中層戶做價曾低見295萬元（未補地價），是次同類單位樓價回升55萬元或約19%。

多謝曬咁多巴打之前比既回覆
另外想問多一問
EG如果我想買410萬既樓
只要我可以比埋另外果10萬
係唔係就可以都做返9成按歇?

留名

咁姐係400萬我可以借足9成..
但係401萬開始就只係可以借到80~90%?
因為係睇物業價格而唔係睇我借幾多?

清楚明白
唔該曬

岩岩比屋企人屌諗買麗晶淘大咁撚高樓齡

咁新樓計唔計得掂？
計得掂就梗係新d 好

計唔掂 其實要九龍樓齡低都係得將軍澳

廿年前屋企人爭啲買嘉湖
廿年後我淨係買得起嘉湖

咁都係面對現實，買番d 負擔到又正常size 既舊屋苑。
銀行都肯借就唔使擔心咁多。

新帖留名

巴打，能tv 遲巴裝修list 參考嗎

鬼唔知阿媽係女人咩
又要新樓又要市區，有無錢先？
你比錢我，我買九龍站tim呀

真心大西北西鐵都幾撚貴
元朗出一出尖咀都21.5單程

我曾經都想搬出九龍，但睇完個價都係算

我見到九龍又細又貴都覺得算啦,唔好同人爭

我好彩買到九龍邊緣

將南？

你投資咁叻,咪玩

搭巴士啦 元朗去西九15蚊

初黎報到，留名

歡迎

歡迎 ， 新年進步呀

依家轉睇將軍澳 20年樓左右 睇緊富康花園

淘大花園兩房戶586萬沽 外區客購入

私樓成交17:43 2019/02/09

美聯物業高級營業經理黃家明表示，市場新近錄得淘大花園一宗成交，單位為淘大花園A座低層03室，實用面積375平方呎，為兩房間隔，外望全開揚景觀，成交價586萬元。

他續指，買家為港島外區客，為方便上班，故在5小時內，即時決定拍板購入作自住用途，原業主在2012年6月以290萬元購入單位，持貨7年，帳面獲利296萬元。

堅？

六合彩連收回成本既機會都無
聽日繼續服務市民

中得1個字，仲買左5膽拖42腳，輸左$220

我聽日唔洗番工

有冇人試過買紅蘋果嘅傢私？襟唔襟用？

樓下個街市係咁Rap 買餸beat 睇路

想問下大家會唔會考慮補左地價既公屋？
例如寶琳/景林邨d⋯⋯
平平地500萬樓下都有4百幾呎

利申：都係得百零萬首期，同樣都搵緊將軍澳區的樓..

行過九龍灣aeon覺得紅蘋果又貴又大陣臭膠水味
d較位又唔靚

行上兩層全屋ikea好過

前3/4年買左衣櫃同玻璃櫃。開心使用中..
我覺得質素ok...
我另外今年係simpxx lxxx買傢私覺得麻麻...

舊年9月落車等跌，今年2月上返車，經歷2房換3房並不簡單 E-mail 此主題給朋友
[隱藏]
舊年9月差不多歷史高位新界東賣左2房，打算等跌換3房，幾個月中間睇左幾十個盤，啲盤質素好參差，租樓等跌壓力真係好大，每月又要交2萬租，最後2月都要上返車，買入價低過高位接近20%已經好心滿意足。對於我供開樓黎講，要每月租樓真係好忐忑，本來想等跌一年到19年尾買返都係頂唔住心理壓力，奉勸大家唔好沽樓等跌要三思。

純粹9Up，下個月又要供多幾千，努力工作。

只餘498, 啱啱發現有部份新嘅突然失效

上年交學費

唔識就請返個

立坊

沒事巴一定好大壓力，難怪之前要係咁借笑IT巴寶星減壓

巴打咁你呢期壓力都唔細喎

靚抽

我都想賣下自住樓等交租

土地註冊處推「物業把關易」 騙徒難再盜用業主之名 (11:17)

優化後的電子提示服務，令業主以簡易的方式掌握其物業狀況。

【東網專訊】買樓上車是不少港人的人生大事，入市置業前都要做足功課。不過，物業騙案時有發生，騙徒利用假樓契、假身份證，冒認業主向物業按揭財務公司騙取按揭貸款；亦有騙徒盜用業主的名字，向地產公司聲稱要放售單位，騙得訂金後便銷聲匿迹。土地註冊處最近優化其電子提示服務，並易名為「物業把關易」(Property Alert)，令業主以簡易的方式掌握其物業狀況，其中新推出的「一次過訂購」方式，只需繳付580港元，便可享用服務直至物業轉手為止。

發展局局長黃偉綸今(10日)發表網誌，簡介新電子系統的便利性。現時業主除可以250港元訂購24個月的「物業把關易」服務外，也可選用全新推出的「一次過訂購」方式，即只需繳付580港元，便可享用服務直至物業轉手為止，期間每當有涉及其物業的文書遞交土地註冊處註冊，該處會向業主發出電郵提示，包括有關文書的性質、文書日期、交付註冊的日期及註冊摘要編號。業主如選用「一次過訂購」方式，只要物業一直在其名下，便毋須申請服務續期及繳交續期費用。

土地註冊處處長張美珠表示，新電子系統優化後有助業主對其物業的狀況保持警覺，適合所有擁有香港物業的人士，特別是經常身在海外或把物業出租的業主，假若物業在業主不知情下被出售或抵押，這項提示服務可以讓業主及早察覺有異，以迅速採取跟進行動，或就事件尋求法律意見。

不少港人視置業上車為人生一重要事情。

張美珠(左)表示，新電子系統優化後有助業主對其物業的狀況保持警覺。

初黎報到，留名

有無巴打們對大圍熟識，對雲疊花園幾有興趣

大圍居屋來講雲疊算幾平,去火車站10分鐘左右，間隔都算四正,有綠表重抵d

我目標係雲疊既細單位，但好似無咩人放

屌我老公話花唔襟擺剩係送求婚戒同埋book檯食飯

其實我覺得求婚戒都唔使
都係嗰句，結婚係兩個人嘅共同決定，無話邊個求邊個

求婚戒都真係收埋唔拎出來，幾好火都係得個擺字

呢d多年居屋太穩定，多數都自住，放盤少d
你去佢附近d細地產同大圍站對出個一排地產留個電話，叫佢有盤call你睇
怕煩既最好開張太空卡

我有去過大圍站對出個d搵，佢帶左我去睇美城苑先
睇完覺得唔太岩，有130-140萬首期
覺得雲疊花園幾好，見過有530期細單位

過幾日去附近d細地產問下

叫佢送永生花

唔係㗎新年去拜年會拎出黎戴下

旅行就簡單D啦

考慮過雲疊，但廳嘅大窗側埋一邊，整體採光一般。另外，雲疊啲水管保養麻麻，要留意返

去田心村個幾間，上次行入去就有

Thx 我去睇下

有冇巴打買過/住過/住緊 元朗既采葉庭？
手持250萬
目標兩年內買
而家睇緊600萬樓下既樓

今日經過 老婆幾鐘意

lm

單石唔連指環？
我想知香港難唔難搵地方鑲

我有諗過租果頭/田心村，港鐵站又近，又有個巴士站係門口

[member]
遲D影張相大家睇.
我地自己張床就整左, 另一個房間張床係特格傢俬買, 遲巴拆左半度牆起左個CD櫃, 點知原來後面有成六吋空間先到特格張床, 我心有不甘想做過個櫃, 因為食多六吋空間擺多好多野. 但我間裝修當然想快D end project快接另一單, 估計佢報價做過個櫃會開天價, 所以要有心理準備要搵過第二間做.
[/member

原來有咁多巴打都係諗住求婚，我budget有限唔知三萬幾蚊港幣有冇打大粒鑽石戒指推介呢?

唔使訓啦，啪啪啪啪通頂

我果隻都係上網買，藍寶石
因為趕時間，買左隻現成
收貨覺得都ok,上網買唔一定衰
而且鑽石有GIA證書

我果間有埋360度圖睇
我當初見佢14日可以退貨所以先買

入場費平d 嘛，馬死落地行

想問下二手公屋除左唔保值同配套差d之外， 仲有冇咩要考慮？

男子涉露台虐狗 途人揭發報警

何文田發生冷血虐狗案。周六（9日）凌晨4時許，常富街1號「ONE HOMANTIN」低層單位一名32歲姓徐無業男住客，疑不滿其飼養的伯恩山犬在家中隨處便溺，將牠拾起，大力擲向露台地面及虐打，在附近巴士站候車的一名男子恰巧目睹事件，不值該住客所為，立即報警。警方趕抵登門調查，發現狗狗傷勢嚴重，情況並不樂觀，立即通知愛護動物協會派員將其檢走搶救。

男狗主當場被捕 伯恩山犬情況嚴重

至於涉案男子涉嫌「殘酷虐待動物」被捕。警方正調查事件。案件交由九龍城警區刑事調查隊第五隊跟進。愛協發言人表示，人員於今凌晨4時45分接獲警方通知到場，該隻伯恩山犬四個月大，為雄性有晶片，身上毛色為黑啡白。現場可見，該隻伯恩山犬神情呆滯，一度又痾又嘔，狗隻之後帶返愛協灣仔總部，交由獸醫檢查傷勢及治理，惟情況嚴重。

嘩bridal shower已經好造作
仲要扮曬嘢曬求婚鑽戒

求婚一隻鑽戒，結婚又另一隻？

婚前派對未有婚戒嘛

No la
Bluenile藍寶好少款，唔岩

女人打卡用 你識乜呀

龍門任佢搬

39 年樓 400萬 借唔借到 9成

應該考慮既係收入支唔支持到你借9成

計過過到壓測驗

咁應該無大問題，當然問清楚銀行估唔估得足

普通門市入去問？

打電話都得

咁只係證明你心入面都係毒撚格

我發覺P字頭username嘅人都係癲癲哋

仲有做按揭保險一關，有可能估唔到價，最好揾埋可以唔經 HKMC 嘅，例如恆生 渣打

當然，首期唔好預太緊，包埋其他使費七八十個比較穩陣

唔係癲
係毒啫
例如你 毒到痾屎都喺公司痾慳廁紙錢

沒事巴樓換樓，中間始終要揾屋租，計劃好清清楚楚無乜大問題

不如擔心供完巴啦，一時話買咗邊度平市價一成半兩球，一時又話唔係，清楚自己做緊乜未

Rates as at 11.15 a.m. Hong Kong Time on 11/2/2019.
Maturity HKD Interest
SettlementRate

Overnight 0.73786
1 Week 0.83143
2 Weeks 0.86000
1 Month 0.99857
2 Months 1.32843
3 Months 1.70393
6 Months 2.11286
12 Months 2.44000

大丁特別癲

宮園乜乜？佢算把啦

乜屙屎要用廁紙㗎咩？

比賽名稱：奔跑吧! 高儀 GROHE GO

活動日期：2019年4月7日 (日)

獎項︰

- 個人十公里（20歲或以上的各組別）
冠︰獎金$500 + *GROHE Shower System (雨淋系統) + 獎杯

亞︰獎金$300 + *GROHE Hand Shower (手握花灑) + 獎杯

季︰獎金$200 + *GROHE Hand Shower (手握花灑) + 獎杯

第4-5名︰*GROHE Hand Shower (手握花灑) + 獎杯

未買花灑嘅巴絲可以留意吓

講開跑步，星期日就係渣馬，連續第二年冇得跑

轉左大抽獎次次唔中

之前先到先得一定中

得返100其實係咪連波都減埋

lin都甩埋

千祈唔好幫襯E一站買電器，包你火都黎

巴絲打認住佢唔好幫襯! 佢搞到我架罪大送唔到黎!

菊花

sorry我係胸奴

【豬年頭炮】AVA228勢成豬年頭炮 129方呎起細絕九龍 (16:09)

文章日期：2019年2月11日

今年大年初七，已有納米盤急不及待推出，投資者盧華旗下公司發展的深水埗大南街AVA228，今上載樓書，勢成豬年首個全新樓盤。項目提供160個單位，全為開放式及一房迷你戶，實用面積最大只有249方呎，而最細更只有129方呎，細絕九龍新盤，只比「龍床盤」屯門菁雋最細的128方呎大一方呎，單位為2座D、E室，兩單位同連28方呎平台。此外，項目預計2021年12月落成。

有冇圖則望下？想睇下發展商可以有幾仆街

走廊佔左 129 呎既 1/4
屯門個 128 龍床都仲低正方則冇走廊

我由191磅減到170磅，半年時間，冇用營養餐節食之類

而家標準bmi內

當牌板咁寫就得

[/member]

涉多少少玻璃喺底等佢磅到夠一卡囉

你只要盡力培育你女人內心深處毒撚嗰一面
問題就會解決了

遲買平一球

【樓市成交】青衣樓價天與地 翠怡花園一個月貴一球

新春過後樓價跌幅逐步收窄，青衣上車屋苑翠怡花園一個月貴近一球。美聯物業何勇方表示，翠怡花園交投氣氛轉旺，本月暫錄5宗成交，其中4座中層B室，實用365方呎，兩房間隔，放盤僅兩天，零議價下以580萬元售出，呎價逼近1.6萬元，創屋苑今年新高。

上車盤上月仍處跌市，翠怡花園同面積單位一度跌穿500萬元，為3座低層C室，上月初僅售488萬元，呎價13,370元。是次造價與低位比較，短短一個月相差92萬元或19%。

如果開價低一定有人買黎放租，始終係市區，唔同山卡啦屯門

啱啱深圳返嚟，今日晏啲先update playlist

想問問而家按揭息口大約幾多喔

年半前左右 h+1.28 轉按，差唔多夠期，想收下風先

金管局規定，現金回贈額若超過貸款額1%，該筆回贈需要扣減貸款額。不過，由於轉按是根據銀行估價，而大部份物業過去兩年升幅可觀，如果轉按只涉現有按揭餘額，由於按揭成數未觸及上限，在毋須扣減貸款額情況下，業主可直接取得現金回贈。

有讀者問到：「我現時供樓利率2.275%，依家轉按去2.375%，豈不是加了按息冇着數？」筆者以400萬元貸款額計算，按息輕微上升0.1%等於每個月供多200元；轉按獲得現金回贈則近10萬元，無論如何轉按都是更加着數。

同樣值得注意的是，美國聯儲局聲明已提到今年加息步伐大大放緩，意味香港今年加息機會極微。如果一個月拆息（Hibor，簡稱H）繼續低沉，現時H按計劃為H+1.24%，比兩年前H+1.3%至H+1.4%更低，長遠更着數。

我無留意開，成日聽到話加息，原來重低息過我之前

做轉按拎回贈過肥年fat fat

保重.
Get well soon

係囉點解會咁
我年半前h+1.38

上面條 link 話而家 rebate 有 2.3% ? 咁高？

等你包膠

3球嘢一定好多人狗衝

未perm都可以玩到傻啦

d 上司靠細既做野, 同佢揸正黎做準時走已經煩

癡撚線

假文件按父母物業貸250萬 青年認欺詐 (12:30)

現年25歲青年利用虛假的授權書，於2015年用父母名義以二人名下的物業申請按揭，獲貸款250萬元，他把當中23萬元投資倫敦金，又把逾160萬元給予一名同黨。父母後來被追數，遂報警並揭發案件。青年今在區域法院承認一項欺詐罪，法官將案件押後至下月5日判刑。

被告卜耀棠自2011年中五畢業後從未全職工作，只當兼職酒店餐廳侍應和游泳池救生員。他與父母同住在荃灣麗城花園一單位，該單位由父母二人自1996年起聯名持有。

辯方指出，被告願意協助警方調查，找出其他涉案者，希望法庭先索閱背景報告才判刑。法官拒絕申請，並把被告還押至下月5日判刑。

案情指出，「中金投集團」財務公司2015年5月收到一筆250萬元的按揭貸款申請，申請人為被告的父母，擔保人為被告本人。財務公司同時收到4份授權書，均宣稱獲父母授權的被告將麗城花園的單位抵押，財務公司在扣除利息、行政費及律師費後，把約209萬元存入被告戶口。

被告的父母同年11月收到追數通知，由於兩人從未申請該貸款，遂報警求助。警方拘捕被告，他在警誡下指一名叫Yannes的倫敦金女經紀曾介紹他認識名叫Alson的男子。Alson曾與被告商討申請貸款，要求他提供父母的身分證副本，並指示他到律師樓及財務公司簽署多份文件。

被告在警誡下招認，提取全數款項後，給予Alson逾160萬元及借給他5.7萬元私人貸款，再把23萬元在Yannes公司投資倫敦金，餘額則花在吃喝玩樂上

25歲，手持250萬現金，應該點部署？

真.仆街仔

貴過一層樓！唔交印花稅6年 買家遭追稅連罰款$719萬

政府為壓抑樓價和炒風，2010年開始推出不同「辣招」，包括在2012年實施的「買家印花稅」，向非香港永久性居民買家徵收樓價15%的稅項。一名買家2013年用436萬港元購入北角一個單位後，一直未有繳交該筆買家印花稅，事隔6年後，政府昨(11日)入稟高等法院，向其追討所欠稅款和10倍的罰款，合共719.4萬港元，即原來樓價的165%。

原告是律政司司長(代表印花稅署署長)，被告王浠萓(前稱王家欣)。根據公司註冊處資料，被告為亞洲家庭醫學中心有限公司和卓萃醫務中心有限公司的董事。

買家印花稅於2012年10月27日生效，除非買家是自己購買物業的香港永久性居民，否則便要支付樓價15%的印花稅，如果買家要取得豁免，須按《宣誓及聲明條例》作出法定聲明，證明自己在簽訂買賣合約時是香港永久性居民及是自己購買物業。

入稟狀指稱，被告於2013年1月17日簽訂買賣合約，以436萬港元購入北角健威花園一個單位，被告之後沒有作出上述法定聲明，也沒有申請豁免，因此要交65.4萬港元的「買家印花稅」。雖然印花稅署署長於2017年2月至2018年12月期間多次向被告追收稅款，但被告仍未有繳交。另外，由於被告未有在2014年3月31日的限期前繳稅，印花稅署署長決定向被告徵收稅款10倍罰款，即654萬港元。

【大幅反彈】嘉湖2房506萬 實呎1.1萬較低位彈逾一成
文章日期：2019年2月12日 16:32
十大屋苑之一的天水圍嘉湖山莊，本月已錄12宗成交，部分成交價已較去年低位大幅反彈。中原地產分行經理胡啟文表示，農曆新年假期結束後，天水圍二手市場氣氛持續向上，睇樓量及成交陸續增加，其中嘉湖山莊麗湖居5座中高層E室，實用面積446方呎(建築面積581方呎)，兩房間隔，以506萬元沽出，實呎11345元。原業主2016年1月以316萬元購入單位，帳面獲利190萬元或60%。翻查資料，上述成交呎價較去年同類低位反彈逾一成。

D,E,F 色肉眼睇無分別
D人話G 色要拍埋2隻比較先發現黃d
之前睇post話3ex個standard都寬到阿媽都唔認得
唔排除你同事好隻切得靚d

band房係邊行丫

我已經save低左

巴打搞結婚要一球嘢

做 / 玩倫敦金的死仆街仔

林太三年後仍然贏晒2登嘅股神樓神經濟學家

今年生果報唔講吓林太嘅? 估榮都摺埋啦

林太嗰時嘅CCL係135左右，估榮跟佢行就贏，懶叻仲有得跌，等吓，等18年尾跌返去135,即係過後睇嗰時樓價平嘅，但當時佢覺得貴

升時睇升跌時睇跌都係呢班磚家嘅特色嚟

有冇咩方法可以令有租約的盤可以睇樓

點解會少過10000一圍？執死雞？我識人喺嗰度搞都要萬頭一圍。如果執死雞 TKO Crown Plaza同埋帝京都可以唔使10000

5星級酒店晚宴？

敢問V巴

我用Sony電視玩PS4
槍聲佢就幫我mute同埋頂就彈出show我個channel係HDMI

點解會咁

岩岩簽左臨約
準備加入呢個大家庭

歡迎歡迎

我買咗打唔到3次機，答唔到 睇blue-ray就冇問題

恭喜恭喜 , 多多留言
有野要幫手記住問呀.

簽臨約個陣手都震埋

各位，其實有留意呢個post一段日子，第一次出文請教大家。

小弟出左黎做野都有幾年，有個穩定的女友。
最近見樓市都調整緊，屋企人想一齊夾錢買多層，日後結左婚可以自住。夾埋首期都有1.2m 既

目標都係400-600萬的樓，同埋住慣市區，想搵返市區的樓。

呢段日子上下網，睇下東九龍、紅磡及土瓜灣、長沙灣及深水埗區，主力都係間到2房的300尺以上的單位。

見到符合以上條件一係就單幢樓，樓齡會新d，尺樓細d. (例如：嘉裕居，德裕閣、東海雅園）咁。一係樓齡過30年的屋苑或者已補地價的居屋 （例如：德寶花園、淘大花園、美寧中心咁）。

最近屋企人 fd搭fd 咁有個agent，推介左麗晶花園。想問幾個問題：

1. 如果目標係自住，可能10年就轉手。咁已補地價居居/過30年的盤係咪輸蝕d，就算係市區？
2.我見麗畾花園同淘大花園其實都係500-600萬，樓齡都係30幾年，應該係係尺數同高低層的分別，如果兩個盤比較呢，大家會偏向居屋的麗晶花園定私樓的淘大花園？
3.係咪透過agent同業主傾左價，先搵銀行做pre-approval，再搵按揭中介搞上會？

留名先

同屋企人夾錢要小心

PC有道理

恭喜

正常 一世人第一次買咁貴嘅野

四月仲要去日本pre-wedding
真係一次過清身家

same here 大阪定東京？

之前買果下都真係會手震...

手震是正常的

邊區， 但唔好自爆幾錢

無錯，淡淡會搵成交記錄，再記低落淡淡小氣簿，得閒關心下你層樓的升跌

1. refer to置頂三角圖，幾者不可兼得情況下，先搞清楚自己priority 先
2. 同上
3. 無錯，但如果你收入非穩定／比較難計果類，可以先問銀行你呢個case 會批到幾多，當然呢個情況有可能會俾銀行hea

呢個係邊間？
係咪一萬蚊圍

我等左2個月

有單咁嘅嘢

嘉湖小業主起義搞法團！長實保安鐵馬陣招呼咁寸？

happy wife happy life

轉工好大risk
返工伏唔伏，交通時間全部都要考慮
同埋係上一份工做耐d對份cv都好d
加得1-2千我寧願唔轉

應該唔只1 round掛

早d放我返屋企訓覺好過啦

會唔會考慮天澄閣、富豪酒店系列、帝都酒店、希爾頓花園酒店、逸東嗰啲。都唔貴。

唔止，+X哥股票都盡量唔諗，對小股東孤寒，4叔大方好多

誠哥近年開價係大地產商黎講算低，4叔 新紅雞嗰啲劏到你一頸血溢價超高。唔係住一世誠哥樓買黎放租都低。

單支樓一單低成交都會好似跳樓咁者，又分分鐘估價不足

巴打我講近年樓唔係黃埔呢啲藍籌屋苑呀

大西北
不過自己本身老家都係個頭
去東京啊

天澄閣好正，但我非旺日早半年book，間間都有期..
得天澄閣無 超難book...

歡迎加入牛屎區

早D起菜，肚餓呀
少D ON9 環節
飲多幾杯
食物好食
足夠讚幾年

本身都係牛屎區人
只係依家係自己嘅牛屎

有d老人家好care幾點開飯（胃痛）
有d拖到成9點先上菜，太痴線

9 點先黎慢慢簽紙果D
好心你簽紙就6點幾自己簽左佢算啦

MC我當時搵兄弟做，自己租衫同埋化妝加埋2萬。啲錢呢度洗下嗰度洗下就會越黎越多。擺完之後look back其實有啲無聊

退潮就知道邊個無著褲
一向都係村屋、居屋、公屋比起市區私樓無咁好投資價值。問心有得揀你自己都想住私樓

第一句好好笑

都係應酬四大長老用
有錢我扲去供樓用d找清條數好過

我都認同係無聊，不過有時又會咁諗，其實結婚唔使錢，都無咩時候會再洗筆大錢。

當然每人priority 唔同啦，無話使多定使少叫合理。

呢個真

睇行業，但我現家呢份係LinkedIn inhouse hr 搵係最好人工
Agent成日塞d九唔答八的工叫我見

IT 行業 HR 識撚咩
見D agent 介紹O既直接in line manager 好過啦

試過有 agent refer 我 phone in 個 hr

我心諗做乜唔係 in line manager 架

上年搞結婚跌咗30幾個，好彩最後扣返人情其實唔係出好多，算意外驚喜啦。身邊啲朋友基本上都一定擺酒或者destination wedding。自己唸唸下都想搞

phone in 咪好lor, 好似我琴日咁就浪費時間，如果係in 左hr 先， 知道係5.5日我即刻起身走人啦

我仲推左另一個interview , 係間中型地產發展商 ，慘

我擺20圍。8點開場，830上菜，930影大合照，1030送客 我老公啲朋友賴死唔走係咁飲酒飲醉酒

我驚啲人8點都未到多啲...星期六黎

我係星期六擺，地鐵站隔離。人潮高峰期係730-745pm
8點基本上都入咗9成半啦

我都係鰂魚涌返工上咗岸既廢青，非地產界 鰂魚涌好過中環多平嘢食

你講緊Renaissance ?
$8800 係咪清明重陽果D 日期
就算係都真係好平
我有fd book 左平日都要10K up

早2日睇婚展
基本上市區舊酒店先做到10K 頭
大brand /新酒店都13K up

賴死唔走一回事啦
起碼大部份人感覺好好先
客人A：呀邊個邊個果餐幾好呀，早D食唔洗等到餓
客人B： 飲完快手返屋企，正
長輩：係啦邊個邊個果餐，舊鮑魚好大舊架
你老公班朋友：係啦上次呀邊個果餐，有2條仆街飲到斷撚左片呀

星期六唔會啦

係呀 早收工大家happy
我畀埋尾數執晒嘢走人都係11點
12點前返到屋企

big day photog $4000 你友情價黎㗎？定係擺lunch? 2p1v一日最平都10000啦

可能淨相？

大酒店附近有好食咖喱？嗰頭無咩嘢食。

我老頭哦我嗰晚唔俾帶大酒得紅白酒

無錯
女之間一定會比較鑽戒、擺酒

俾2支XO 佢飲飽佢算嘛

未結婚O既： push 自己另一半要搞好D
結左婚O既： 人地無氣勢呀？ 下次女人聚會笑鳩人地囉

巴打你講緊我 我結婚買咗對JC，不過自己錢買，屋企禮金意思意思算數，我老公無炸我型
借錢結婚就唔好啦

係時候振夫綱啦

不過你娶得嫩妻預咗㗎啦

我老豆無要6位數字同埋酒席都算係咁
擺酒就我老公出晒錢既

其實你條女根本就幫住自己老豆老母打劫，唔好咁傻仔以為你條女無份先得架 26歲入世未深

咁你認命啦唯有

係條街度諗緊簽唔簽臨約。。

正解

巴打講多d...

唔使交$719萬印花稅罰款？ 業主原來係香港人 (09:06)

【東網專訊】政府於2012年實施簡稱「BSD」的「買家印花稅」，向非香港永久性居民住宅物業買家徵收樓價15%的稅款，買家要宣誓聲明自己是香港永久性居民及並非代人買樓，才可獲豁免繳交BSD。一名女藥劑師於2013年用436萬港元購入北角一個單位，惟一直未有繳交65.4萬港元的BSD，又未有向政府補交宣誓文件。政府事隔6年後、本周一(11日)入稟高院向她追稅連十倍罰款，合共719.4萬港元。據了解，該女藥劑師昨日(12日)已向稅局澄清自己為香港永久居民，要求豁免BSD。稅務局回覆東網查詢，重申不會評論個別個案。

律政司司長本周一代表印花稅署署長入稟高院，向被告王浠萓(前稱王家欣)追討所欠稅款和十倍的罰款，合共719.4萬港元。根據公司註冊處資料，被告是亞洲家庭醫學中心有限公司和卓萃醫務中心有限公司兩間公司的單一股東和董事。

入稟狀稱，被告於2013年1月17日簽訂買賣合約，以436萬港元購入北角健威花園一個低層單位，她之後沒有作出上述法定聲明，也沒有申請豁免，因此要交65.4萬港元的BSD。印花稅署署長分別於2017年2月、去年11月和12月先後三次向她追收稅款，但她仍未有繳交，她也沒有補交上述法定聲明，因此已假定她不獲豁免繳交BSD。另外，由於被告未有在2014年3月31日的限期前繳稅，印花稅署署長決定引用《印花稅條例》向她徵收稅款十倍罰款，即654萬港元。

入稟狀顯示，被告共有3個住宅通訊地址，其中一處是涉案單位，由她自己持有，其餘兩處分別位於半山羅便臣道景雅花園和跑馬地樂陶苑，但都不是由她持有。

認真
我有個親戚屋企有啲錢。之前有條女外家要求幾十萬禮金+一層樓，我親戚唔係俾唔起，只係唔gur當佢地屋企係水魚。後黎分手好快同第二條女結婚，又後生又靚

公主大人

Happy Wife Happy Life

好閃，得啦兩位

係㗎，決定咗就唔好怨唔好後悔。唔好第日有個仔都繼續家嘈屋閉

大西北返觀塘係最唔方便嘅，西九龍就冇問題

屯門龍門居 返觀塘

同意

有荀野？

老闆（熟睡中）

返去探吓老豆，非繁忙時間都要粒半鐘車程，巴士又好西鐵又好

請教下律師樓經朋友介紹
收5500係咪算抵？

今年結？唔好自己俾禮金啦，寧願私底下你自己俾多啲家用屋企人。

我老公俾晒所有婚禮開支，但我老豆無要任何酒席，只係象徵式咁收咗幾皮禮金，再買咗金器俾我，其實拉勻無落過袋。我老公好孝順我屋企人。

【燃點香煙擺下酒 所有不快都溜走】低調置業討論區（258）

800啦同事好好睇睇

其實我覺得成家都係甘好難搞
結完婚係解決左一次，但過時過節，阿邊個親戚結婚又話要錢呢樣果樣，我唔睇好

你唔撚問隨時成舊錢食撚左你呀

on9
你出錢還你出錢
我收錢還我收錢

人情俾返晒老公，我無出結婚錢。

禮金都一人一半會唔會計得太清楚
唔會求婚戒指都AA掛

我想睇黎緊誠哥個市建局盤開幾多

同我老公一樣都係佢俾晒
其實我唔介意俾啲結婚開支，禮金都要我俾真係會唔嫁，又唔係要個男人俾10萬9千7

好似平均六百幾呎喎